_4\. 西斯笃四世（Sixtus IV）教皇 1471年8月25日，贝萨里翁去世。博尔哈在西班牙的使节。土耳其战争中的卡拉法 Ammiraglio 海军上将。任人唯亲。皮埃特罗-瑞阿里奥。朱利安-罗维雷 莱昂纳多-罗韦雷 里阿里奥红衣主教裙带关系的放纵。他为阿拉贡的莱奥诺拉举行的宴会。红衣主教去世 裙带关系的吉罗拉莫-瑞阿里奥荣升为王子。乔瓦尼-罗韦雷与乌尔比诺的乔安娜结婚_。

8月6日，会议开始。头冠第二次徘徊在贝萨里翁的头顶，但在9日，选民们一致支持米兰党的支持者弗朗切斯科-罗韦雷雷。他的当选要归功于奥尔西尼、博尔哈、贡萨加和贝萨里翁的选票。作为奖赏，博尔哈获得了苏比亚科司令部，贡萨加获得了圣格雷戈里修道院，奥尔西尼获得了卡梅伦戈职位。

弗朗切斯科-罗韦利来自萨沃纳，1414 年 7 月 21 日出生于阿尔比索拉附近的一个小村庄。据说他的父亲莱昂纳多是个贫穷的船夫，母亲名叫卢切西纳-穆格诺内（Lucchesina Mugnone）。他从小就注定要加入方济会。他热衷于研究教会科学。他在帕多瓦获得了哲学和神学博士学位，随后在博洛尼亚、帕维亚、锡耶纳、佛罗伦萨和佩鲁贾的大学任教。贝萨里翁是他的倾听者，也是他的朋友；1467 年 9 月 17 日，当弗朗西斯科成为小教会的将军后，他被授予圣彼得罗-罗马诺堡红衣主教的称号。他被认为是最博学、最善于辩论的修道士之一：现年 57 岁，面容俊朗，鼻梁高挺，五官锐利坚毅，表现出一种充满热血活力的自私本性，这种本性可能是可怕的，他不忍受矛盾，无情地打破障碍。他缺乏政治经验，但正如他很快表现出的那样，他生来就会统治、规划和创造，只有王子才能做到这一点。

1471 年 8 月 25 日，罗韦雷以西克斯图斯四世的身份登上教皇宝座：为他加冕的是红衣主教阿基迪亚科努斯-博尔哈（Archidiaconus Borgia）。当他入主拉特兰宫时，一场民众骚乱扰乱了仪式。人们向抬着新教皇的轿子投掷石块；红衣主教奥尔西尼家族好不容易才平息了骚乱。洛伦佐-美第奇代表佛罗伦萨人迎接新教皇，西克斯图斯任命他为司库。

他一成为教皇，就决定继续欧洲最重要的事务--土耳其战争，根据选举投降书，保罗二世收集的财宝将用于这场战争，这些财宝被保存在圣天使城堡。由于土耳其战争，西斯笃希望在拉特兰召开一次会议，但由于皇帝提议在于丁（Üdine）召开会议，谈判没有成功。与此同时，教皇任命了使节： 贝萨里翁负责法国，博尔哈负责西班牙，马可-巴尔博负责德国。

1472 年春，他们出发去调和争吵不休的王公们，并使赎罪券和土耳其什一税成为流动资金。贝萨里翁不擅长外交事务，在法国没有取得成功；他受到路易十一的蔑视，很快返回拉文纳，并在那里去世。博尔哈迫不及待地前往西班牙，与那里的宫廷建立了联系，这些联系后来对他个人非常有用。列强都不愿加入土耳其的战争；只有威尼斯、那不勒斯和教皇组织了一支联邦舰队，于 1472 年春启航。教皇的船只已经驶往布林迪西；只有四艘桨帆船到达台伯河的圣保罗。西斯笃于 5 月 28 日在圣彼得大教堂为他们的旗帜举行了祝圣仪式，此前他任命了卡拉法红衣主教为海军上将，卡拉法红衣主教精通神学和两权，但不懂海军事务。他列队前往港口，登上将军的舰船，为舰队祈福。卡拉法起航了，但他和威尼斯人都没有在黎凡特战争中赢得太多荣誉。次年一月，红衣主教带着二十五名被俘的土耳其人凯旋而归，他们骑着十二匹骆驼穿过罗马城。

西克斯图斯四世最初的努力让人看到，教皇希望恢复庇护二世的欧洲政治，但他很快就忘记了将军，沉浸在意大利的领土政治中，以一种不安分的阴谋精神制造纠葛，其目的是扩张教皇的权力。从西克斯图斯四世开始，宗主国的王子形象开始在教皇身上强烈地显现出来，以至于当时彼得的继任者们都是意大利的王朝，只是巧合的是，他们也是教皇，而且戴的是头冠而不是公爵冠冕。这些完全世俗化的道路也需要比以往任何时候都更多的完全世俗化的手段：金融投机、职位和恩惠交易、不择手段的国术、任人唯亲。西克斯图斯四世从未如此无情地任人唯亲，他的所有行为都以任人唯亲为原则。没有什么比这个罗马的非法存在更奇怪了。在当时，"裙带 "大多是教皇的私生子、梵蒂冈的王子，他们随着教皇的每次更迭出现在罗马的舞台上，突然崛起并掌权，对罗马和教皇本人实施暴政，与王朝和城市争夺伯爵的王位，进行短暂的阴谋游戏。裙带关系是教皇个人主权的体现，同时也是他们世俗统治的支柱和工具，是他们信任的大臣和将军。裙带关系成为罗马国家的制度；它取代了世袭制的缺失；它为教皇建立了一个执政党，同时也是抵御枢机团反对的屏障。如果教皇利用转瞬即逝的政府让自己的家族变得强大，这通常只能在教皇国的范围内进行，因为意大利的其他势力阻止了任何进一步的侵犯。但是，这片教会领地在当时足够大，足以满足任何野心家的需要，也为剑术和政治艺术提供了充足的素材，因为还有许多封建家族和共和国需要摧毁。尼波特人进行了这场破坏战争；他们帮助教皇国转变为君主制，尽管他们显然威胁到了教皇国（他们是教皇国最危险的卵子）的世俗化，但即使是这些最大胆的后起之秀，也没能成功建立尼波特王朝并使教皇国臣服于它。最终，他们总是为教皇服务，在教皇的土地上，他们驯服了当地的大党派，并逐渐铲除了暴君。因此，裙带关系作为神职人员或教会中的一种堕落现象，在教皇国的出现有其政治理由或必然的原因。

正如卡利斯图斯三世时期的罗马是西班牙式的，庇护二世时期的罗马是锡耶纳式的一样，西克斯图斯四世时期的罗马变成了利古里亚式的。1471 年 12 月 15 日，他任命自己的两个侄子为红衣主教：来自萨沃纳的皮耶罗-里亚里奥（据说是他的儿子）为圣西斯笃的红衣主教，他的兄弟拉斐尔的儿子朱利安-罗夫雷（Julian Rovere）为圣彼得罗-罗马诺堡的红衣主教。他这样做违反了会议的规定；选举也受到了指责，因为两个侄子都是出身低微的年轻人，在方济会接受教育，既没有优点也没有才能。红衣主教们不情愿地接受了他们，因为他们没有意识到其中一人有朝一日会成为不朽的朱利叶斯二世。卡彭特拉主教朱利安年方 28 岁，举止稳重，严肃认真，但性情放荡，完全是个世俗之人。他身上没有一点伟大的天性。皮耶罗比他年轻一些，是一名普通的小修道院修士；西克斯图斯在修道院里把他抚养长大，一当上教皇，就任命他为特雷维索主教。西克斯图斯给了他很多荣誉，让他接替贝萨里翁担任君士坦丁堡的宗主教，还让他担任塞维利亚、佛罗伦萨和门德的大主教，并给了他很多恩惠，使他的收入达到了 6 万金弗罗林。尼波特逐渐强大起来，很快就支配了教皇。瑞阿里奥一夜之间从一个穷僧侣变成了克罗埃索斯，他陷入了最无意义的放纵之中。这位教皇宝座上的寄生虫在短短两年的幸福时光里挥霍了自己的财富，也挥霍了自己，他的一生是任人唯亲的最鲜明写照。从来没有人像这位披着圣方济各外衣的红衣主教一样，如此无耻地嘲弄所有的道德。

其他的侄子们为了从卑微的地位上升到崇高的荣誉，一直保持着平民的身份。朱利安的弟弟莱昂纳多（Leonardo）的身体和精神一样丑陋，在安东尼奥-科隆纳于 1472 年 2 月 25 日去世后，他成为了城市的长官。西克斯图斯想让他成为伟大的人物，但却牺牲了那不勒斯的利益；他放弃了费兰特的终身贡品，将其转化为每年向教皇献上一匹白色小马的义务。代价是莱昂纳多与阿拉贡公主成婚，索拉将其作为嫁妆。教皇的这一未经授权的程序因此放松了那不勒斯与罗马教廷的封建关系。红衣主教们怨声载道。他们的选举投降意味着什么？每个教皇不都是为所欲为的吗？无法无天的现象在教廷中盛行，很快就没有什么是神圣的了，每个人都只追求利益和好处。西克斯图斯希望他与那不勒斯的联盟能确保他的裙带政策在亚平宁半岛以外地区取得成功，1473年6月，国王的亲生女儿莱奥诺拉来到罗马，与她在费拉拉的丈夫赫拉克勒斯团聚，这充分展示了这种联盟。尼波特人为她举办的盛宴比以往任何时候都要奢华。

年轻的公主在圣灵降临节前夕带着光彩夺目的随从抵达罗马。红衣主教尼波特刚刚用萨达纳帕拉式的奢华款待了法国使节，他让公主住在圣阿波斯托利附近的宫殿里。广场上铺上了帆布，变成了一个节日剧院。隐蔽的风箱将凉爽的空气吹进宫殿的大厅。罗马最好的艺术家将大厅装饰得富丽堂皇。弗兰德斯最漂亮的地毯，包括尼古拉五世描绘创世纪的著名地毯，铺满了大宴会厅的五个入口。在侧厅，紫色、金色和珍贵的器皿闪闪发光。椅子上铺着最好的垫子，椅子的脚是银制的。年轻的公主可以在幸福的床上梦见自己是埃及艳后，醒来后，她会笑着说自己不得不把安东尼当成一个紫色的方济各会修士。当宫廷中富丽堂皇的女眷们回到寝宫时，她们会突然大笑起来，因为即使是最低级的餐具也是用镀金的银子做成的。异教和基督教交织在一起，绚丽多彩，因为后者在神话人物身上熠熠生辉，有时在天鹅绒覆盖的祭坛上，有时在教皇的纹章上，有时在圣经故事的壁纸上。圣灵降临节那天，公主们排着华丽的队伍来到圣彼得大教堂，教皇在那里做弥撒。中午，红衣主教让佛罗伦萨的演员们表演了苏珊娜的故事；然后，他在集会上举行了公开宴会，其奢华程度前所未见，令全世界为之震惊。身着丝绸的仆人们以堪称典范的技艺提供服务，而宫廷总管则四次更换奢华的长袍。就连维泰利乌斯都应该称赞修道士瑞阿里奥的餐桌；事实上，整个造物主都在这里得到了艺术般的招待。他们站在桌前，拿着用马尔瓦西娅（Malvasia）镀金的糖渍橘子，然后端起玫瑰水浇手。红衣主教在公主身旁坐下，在喇叭和笛声中，无数道美食出现了，其名称和制作方法甚至让最奢华的亚洲美食也感到困惑。如果坐在主桌的七个人只品尝了所有的菜肴，难免会消化不良而死。他们面前摆放着带皮的整只烤野猪、整只秋鹿、山羊、野兔、兔子、镀银的鱼、带羽毛的孔雀、山鸡、鹳、鹤、鹿；甚至还有一只熊，毛茸茸的，嘴里叼着一根棍子；更不用说蛋糕、明胶、果脯和类似的点心了。一座山也被搬了进来，一个活生生的人从山中走了出来，他发现自己置身于这光芒四射的盛宴之中，露出了惊讶的神情，他说了几句诗，然后就消失了。餐桌上摆放着神话中的小雕像，作为餐具的盖子。阿特拉斯的故事、珀尔修斯和安德洛墨达、赫拉克勒斯的劳作都被按人头大小放在银盘上。装满食物的糖果城堡被洗劫一空，然后从大厅的阁楼上扔到欢呼的人群中。帆船上装满了糖衣杏仁。压轴戏是神话剧、小丑表演和交响乐。圣母莱奥诺拉离开罗马时深信，世界上没有任何东西能与罗马裙带关系者的宫廷相提并论。

红衣主教朱利安可能蔑视他堂兄的疯狂，暴民们崇拜他，红衣主教们现在奉承他，因为他是教皇的宠臣。他的宫廷使国王的宫廷黯然失色。他的宫殿装饰着当时奢华的一切。艺术家、诗人、演员和演说家云集于此，每当瑞阿里奥骑着一百匹纯种马从他的马厩前往罗马教廷时，一大群寄生虫和客户，甚至是罗马第一人，都恭恭敬敬地陪伴着他。他的谄媚者们对他举办的宴会赞不绝口，就像古代法布尼乌斯或雷伯鲁斯的臣子们所做的那样。他比教皇更有权势。为了向国外炫耀自己的伟大，他以前所未有的权威让人授予他整个意大利的使节头衔，然后他在 1473 年 9 月以难以置信的花费经佛罗伦萨、博洛尼亚和费拉拉前往米兰。诗人沿途吟诗作赋，歌颂他的到来。加莱阿佐-玛丽亚在庄严的队伍中以王室的荣耀迎接了他。据说，他想让加莱阿佐成为伦巴第的国王，作为回报，后者答应在西克斯图斯四世死后或通过他的自愿退位帮助他登上教皇宝座。总有一天教皇会意识到，他一直在怀里喂养着一条毒蛇。

瑞阿里奥去了威尼斯，在那里他获得了同样的荣誉。但他回来后不久，死亡就结束了他的欢乐生活。这位悲惨的狂欢者于1474年1月5日去世，年仅28岁，在他担任红衣主教的短短时间内就挥霍了20万金弗罗林，身后还留下了巨额债务。他为暴民们表演了最精彩的狂欢游戏，暴民们对他表示哀悼，但每一个严肃的人都像罗马摆脱了瘟疫一样向他表示祝贺。在这个放荡不羁的人身上，古罗马贪婪的物质复兴表现得淋漓尽致。瑞阿里奥，一个任人唯亲的怪物，是这方面的典型人物。

西克斯图斯四世哀悼了他的宠臣之死，却把宠爱转给了他的弟弟吉罗拉莫-瑞阿里奥，他在萨沃纳当海关职员，生活凄惨，直到他的叔叔或父亲升迁，财富才把他召唤到罗马。西斯笃从流亡暴君塔迪奥-曼弗雷迪（Taddeo Manfredi）手中为他买下了伊莫拉，并将这个郡封给了他。他将自己嫁给了加列阿佐的私生女卡特琳娜-斯福尔扎。不久之后，教皇也将他的家族与乌尔比诺联系在了一起。他将费德里戈提升为公爵，并将他的女儿乔安娜许配给了红衣主教朱利安年幼的弟弟乔瓦尼-罗韦雷（Giovanni Rovere）为妻。朱利安是费德里戈的朋友，因为当他在1474年作为使节以预言未来的朱利叶斯二世的气势将卡斯泰洛城、斯波莱托和托迪重新归还给教会时，费德里戈支持了他的这一努力。1474年5月，他与乔瓦尼-罗韦利一起返回罗马，并安排了这一重要的家族联系。乔瓦尼-罗韦雷不顾一些红衣主教的反对，受命管理西尼加利亚（Sinigaglia）和蒙多维（Mondovi），并于1475年成为市政长官，因为莱昂纳多-罗韦雷于11月2日去世。与尚未成年的乌尔比诺公主的婚事直到 1478 年才得以敲定。她来到罗马，在那里举行的 "波斯式 "奢华盛宴证明了尼波特卢克斯并没有与红衣主教瑞阿里奥葬在一起。
